【重返街頭日小記】

【重返街頭日小記】

一、我們意志比想像中頑強。警察會在今日大力打壓，是所有人的意料中事，但是自中午popo「開小波」後，遲到的人群仍然陸續抵達，（局部觀察）人數是非常之多，即是說絕大部份人是「預左」會開波或有最低消費，仍然堅持前往銅。這點真的是我在事前沒有想過的。

最和理非的遊行或集會，會遭遇上相當嚴重的警暴情況，我相信是每個出去的人都預左的事情。但在一國一制面前，不同崗位的手足顯然都在心理準備上都在快速進化。

二、以往非正統（非民陣或民間集會團隊）的「吹雞」，參與組成群組絕大部份是年輕人。今天出來抗爭的，絕非只有年輕手足，中老年手足目測也是非常多（相比起以往無不反、預左popo會開大拖的遊行或集會）。謝謝各位願意出來抗爭的中年手足、銀髮族，克服對警暴的恐懼，固然不能就此戰勝警暴，但是是最基本的第一步。

三、今日被捕的手足都是非常多，接近二百，但個人認為，今日警察是有少少偏向「鬆章」的。好幾次我以為布完布袋陣、準備收網的時刻，popo都只是傾向「齋處理」眼前的突發事故，作出規模不大的拘捕行動，繼而返回原位，讓人群有再次回到原位的空間。一方面故然是我方的人數比牠們想像中多，二來真的有非常多的途人、外傭姐姐等，但，我們不是沒有見識過，人群再多幾倍的時候，警察是如何施展布袋陣，進行大規模的拘捕行動。鬆鬆地都二百，其實以警察實力，今日一千左右，其實更對牠們來說不是這麼難。

不論如何，人數對於警察的部署來說，還是其中一樣非常有力的反制點。

不過，五二七我相信鬆章的機會極低，個人認為千萬不能讓今日的情況再為基準去做當日的判斷。

四、送頭與否，自有相當多討論，我一向都是對送頭論非常反感，因為這即是當願意付出代價走出來的手足是傻的、無腦的，現實顯然不是這樣。

不過，現場的氣氛，跟哨台的判斷和氣氛，其實相差甚遠。在現場，我的觀察是相當多手足只是關注前方警察防線的部署和反應，無甚麼任務的手足也不太是會拿手機出來看看哨台的資訊整合和更新。而其實警察真的是在日練夜練、每日都有空間在想新的部署，至少在已有的經驗中可以得知，要大規模地郁的話，一定一是一條半條防線去郁，而是好多條街的防線和小隊、車隊會隨之一齊郁，510最大的教訓是當發現前方防線開始進行衝警杯起，其實已經被布袋陣包得實一實。

而哨台的資訊（尤其是氣像巴打），很多是經過分析和整合得出的，不是亂糟糟發出來，對現場的判斷，絕對有參考價值（如果有空間去睇的話）。

都是那句，今日的行動是鼓舞士氣的，這點毫無疑問，但是千萬不要以今日作為基準。

也千萬不要忘記，香港警察是不會理民意、不會理觀感、不會理法律的，牠們只是一心一意把我們都當成恐怖份子去打。

在現場輕敵的後果是甚麼，大家都知道。

五、口號變化方面，大家心照，不再重複，哈哈。只想說一起叫的絕不止年輕人。

六、it行動，初頭在街碌電話，同溫層都是立場、看法一致，但回家看看相關的post…um…原來還有相當多的comment還在指責手足是「鬼」。

今時今日還是這樣，有點無言。

七、未來幾天，會繼續打好地面戰，街站是缺一不可。

八、最後，誠心地：和你抗爭，我很愉快，thx手足。

基本上同意，補充幾點：
1. 「放水」好明顯，所以唔好心存僥倖以為狗都係不外如事。一來有心「放水」，二來人比佢地「想像中」多。嗱，係「想像中」多，唔係「多」，留意個分別。

2. 可以睇哨台，可以聽zello。就算兩樣都做唔到，都一定要睇氣象台個地圖！一眼睇清現時局勢，保護自己，引導大隊，極有用！

3. 現埸太多小朋友，好多都初中生咁既樣。一係就無乜經驗，比較驚；一係就一頭熱血，想自殺咁既樣........ 唉。廿幾三十幾個個range既比例上少左。我估計係可能分析過覺得伏所以唔出？（利申我都覺得伏，點知放水）

題開得差又沉

推

推唔起